var questionBank = [
    {
        question : 'Berapakah limit dari (3x² - 5x + 2)/(x² - x - 6) saat x mendekati 3?',
        option : ['1', '2', 'Tak Terhingga', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '1'
    },
    {
        question : 'Jika f(x) = (2x³ - 7x² + 5x - 1), berapakah limit f(x) saat x mendekati Tak Hingga?',
        option : ['Tak Hingga', '-Tak Hingga', '0', '2'],
        answer : 'Tak Hingga'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari (x² - 4)/(x - 2) saat x mendekati 2?',
        option : ['2', '4', 'Tak Terhingga', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '4'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari (e^x)/(x²) saat x mendekati Tak Hingga?',
        option : ['0', 'Tak Hingga', '1', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : 'Tak Hingga'
    },
    {
        question : 'Jika limit dari f(x) = (ln(x))/(x²) saat x mendekati Tak Hingga adalah?',
        option : ['0', '1', 'Tak Hingga', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '0'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari (x² - x)/(x³ - 2x² + 1) saat x mendekati 1?',
        option : ['1/3', '0', 'Tidak Terdefinisi', 'Tak Hingga'],
        answer : '1/3'
    },
    {
        question : 'Limit dari (sin(2x))/(x) saat x mendekati 0 adalah?',
        option : ['0', '2', 'Tak Hingga', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '2'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari (1 - cos(x))/x² saat x mendekati 0?',
        option : ['1/2', '1', '0', 'Tak Hingga'],
        answer : '1/2'
    },
    {
        question : 'Limit dari ((x³ - 8)/(x - 2)) saat x mendekati 2 adalah?',
        option : ['8', '12', '4', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '12'
    },
    {
        question : 'Jika f(x) = (2x + 1)/(x² - 1), berapakah limit f(x) saat x mendekati 1 dari kanan?',
        option : ['Tak Hingga', '-Tak Hingga', 'Tidak Terdefinisi', '0'],
        answer : 'Tak Hingga'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari (tan(x))/(x) saat x mendekati 0?',
        option : ['1', '0', 'Tak Hingga', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '1'
    },
    {
        question : 'Limit dari (x³ - 3x² + x - 1)/(x - 1) saat x mendekati 1 adalah?',
        option : ['1', '0', '2', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '2'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari (3x² - x)/(2x² - 5x) saat x mendekati Tak Hingga?',
        option : ['3/2', '0', 'Tak Hingga', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '3/2'
    },
    {
        question : 'Jika f(x) = (x² - 9)/(x - 3), berapakah limit f(x) saat x mendekati 3?',
        option : ['0', '3', '6', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '6'
    },
    {
        question : 'Limit dari (x² - 5x + 6)/(x² - x - 6) saat x mendekati 2 adalah?',
        option : ['1', 'Tak Terhingga', '0', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '1'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari sqrt(x+1) - sqrt(x) saat x mendekati Tak Hingga?',
        option : ['0', '1', '2', 'Tak Hingga'],
        answer : '0'
    },
    {
        question : 'Limit dari (sin(3x))/(x) saat x mendekati 0 adalah?',
        option : ['3', '0', '1', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '3'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari ln(x)/(x) saat x mendekati Tak Hingga?',
        option : ['0', '1', 'Tak Hingga', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '0'
    },
    {
        question : 'Limit dari (x - sqrt(x² + 1)) saat x mendekati Tak Hingga adalah?',
        option : ['0', '1', '-1', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '-1'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari (x^4 - 16)/(x - 2) saat x mendekati 2?',
        option : ['48', '16', '64', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '48'
    },
    {
        question : 'Limit dari (sin(x))/(x) saat x mendekati 0 adalah?',
        option : ['1', '0', 'Tidak Terdefinisi', 'Tak Hingga'],
        answer : '1'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari e^(-x²) saat x mendekati Tak Hingga?',
        option : ['0', '1', 'Tak Hingga', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : '0'
    },
    {
        question : 'Limit dari (ln(x) - ln(x - 1)) saat x mendekati 1 adalah?',
        option : ['Tak Hingga', '0', '1', '-1'],
        answer : '1'
    },
    {
        question : 'Jika f(x) = (x² + 4x + 4)/(x + 2), berapakah limit f(x) saat x mendekati -2?',
        option : ['-4', '0', 'Tidak Terdefinisi', '2'],
        answer : 'Tidak Terdefinisi'
    },
    {
        question : 'Berapakah limit dari (x³ + 3x² + 3x + 1)/(x² + 1) saat x mendekati Tak Hingga?',
        option : ['Tak Hingga', '1', '3', 'Tidak Terdefinisi'],
        answer : 'Tak Hingga'
    }
];


var question= document.getElementById('question');
var quizContainer= document.getElementById('quiz-container');
var scorecard= document.getElementById('scorecard');
var option0= document.getElementById('option0');
var option1= document.getElementById('option1');
var option2= document.getElementById('option2');
var option3= document.getElementById('option3');
var next= document.querySelector('.next');
var points= document.getElementById('score');
var span= document.querySelectorAll('span');
var i=0;
var score= 0;

//function to display questions
function displayQuestion(){
    for(var a=0;a<span.length;a++){
        span[a].style.background='none';
    }
    question.innerHTML= 'Q.'+(i+1)+' '+questionBank[i].question;
    option0.innerHTML= questionBank[i].option[0];
    option1.innerHTML= questionBank[i].option[1];
    option2.innerHTML= questionBank[i].option[2];
    option3.innerHTML= questionBank[i].option[3];
    stat.innerHTML= "Question"+' '+(i+1)+' '+'of'+' '+questionBank.length;
}

//function to calculate scores
function calcScore(e){
    if(e.innerHTML===questionBank[i].answer && score<questionBank.length)
    {
        score= score+1;
        document.getElementById(e.id).style.background= 'limegreen';
    }
    else{
        document.getElementById(e.id).style.background= 'tomato';
    }
    setTimeout(nextQuestion,300);
}

//function to display next question
function nextQuestion(){
    if(i<questionBank.length-1)
    {
        i=i+1;
        displayQuestion();
    }
    else{
        points.innerHTML= score+ '/'+ questionBank.length;
        quizContainer.style.display= 'none';
        scoreboard.style.display= 'block'
    }
}

//click events to next button
next.addEventListener('click',nextQuestion);

//Back to Quiz button event
function backToQuiz(){
    location.reload();
}

//function to check Answers
function checkAnswer(){
    var answerBank= document.getElementById('answerBank');
    var answers= document.getElementById('answers');
    answerBank.style.display= 'block';
    scoreboard.style.display= 'none';
    for(var a=0;a<questionBank.length;a++)
    {
        var list= document.createElement('li');
        list.innerHTML= questionBank[a].answer;
        answers.appendChild(list);
    }
}


displayQuestion();